### strcpy

~~~c
/*
#include <assert.h>
void assert(int expression);
assert的作用是现计算表达式 expression ，如果其值为假（即为0），那么它先向stderr打印一条出错信息，然后通过调用 abort 来终止程序运行。
*/
1.不考虑内存重叠
//把s2中的字符串复制到s1中，s1定义的空间应该比s2大
char* strcpy(char *s1, const char *s2){
    //将目的字符串的起始位置先保存，返回它的头指针
    char *ptmp = s1;
    assert(NULL != s1);
    assert(NULL != s2);//检查输入参数
    while(*s2 != '\0'){
        *(s1++) = *(s2++);
    }
    *s1 = '\0';//末尾添加'\0'
    return ptmp; 
}

2.考虑内存重叠
char* strcpy(char *s1, const char *s2){
    char *ptmp = s1;
    assert(NULL != s1);
    assert(NULL != s2);//检查输入参数
    memmove(s1, s2, strlen(s2) - 1);
    return ptmp; 
}
~~~

### strcat

~~~c
char* strcat(char *s1, const char *s2){
    char *ptmp = s1;
    assert(NULL != s1);
    assert(NULL != s2);//检查输入参数
    //先找到s1的末尾
    while(*s1 != '\0'){
        s1++;
    }
    while(*s2 != '\0'){
        *(s1++) = *(s2++);
    }
    *s1 = '\0';//末尾添加'\0'
    return ptmp; 
}
~~~

### strcmp

~~~c
int strcmp(const char *s1, const char *s2){
    assert(NULL != s1);
    assert(NULL != s2);
    while(*s1 != '\0' && *s2 != '\0'){
        if(*s1 > *s2){
            retrun 1;
        }
        else if(*s1 < *s2){
            return -1; 
        }
        else{
            s1++;
            s2++;
        }
    }
    //当有一个字符串已经走到末尾
    if(*s1 > *s2){
        return 1;
    }
    else if(*s1 < *s2){
		retrun -1;
    }
    else{
        return 0;
    }
}
~~~

### memcpy

~~~c
//void* 实现了泛型编程
void* memcpy(void *s1, void* s2, size_t num){
    void *ptmp = s1;
    size_t i = 0;
    assert(NULL != s1);
    assert(NULL != s2);
    //void*不能解引用，需要强制类型转换
    for(; i < num; ++i){
        *(char*)s1 = *(char*)s2;
        s1 = (char*)s1 + 1;
        s2 = (char*)s2 + 1;
    }
    return ptmp;
}
~~~

### memmove

~~~c
//考虑了内存重叠的memcpy()
void* memmove(void *s1, void *s2, size_t num){
    char *p1 = (char*)s1;
    char *p2 = (char*)s2;
    //p1低地址，p2高地址
    if(p1 < p2){
        for(size_t i = 0; i != num; ++i){
            *(p1++) = *(p2++);
        }
    }
     //从后往前赋值
     else{
         p1 += num - 1;
         p2 += num - 1;
         for(size_t i = 0; i != num; ++i){
             *(p1--) = *(p2--);
         }
     }
	return s1;
}
~~~

